
\documentclass[10pt,twoside,twocolumn]{article}
\usepackage[bg-letter]{dnd} % Options: bg-a4, bg-letter, bg-full, bg-print, bg-none.
\usepackage[english]{babel} % Trennungsregeln und autom. Überschriften in n. dt. RS
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{hyperref}


\title{D\&D Campaign}
\author{Nicola Sella}
\date{\today}

% Start document
\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\fontfamily{ppl}\selectfont % Set text font
\section{Avvenimenti di trama}
\subsection{Guerra tra i regni}
Ombre del Sole sono interessate a compiere un colpo di stato per rovesciare il regno degli umani e
poi degli elfi e prendere il potere. 

\subsection{Fonte di potere isola misteriosa}
Kaligribur \`e interessato a trovare la fonte di potere che potrebbe essere in un'isola
inesplorata dei mari.
\section{Isola Misteriosa}
Non si sapeva nulla dell'isola trovata poco a sud di Blasingdell.
\`E stata scoperta una antica civilt\`a che abitava anticamente il posto.
All'interno di un vulcano \`e stato trovato un tempio con un percorso di
purificazione dai mali e i crimini dell'uomo contro la natura. Una figura, Quel' Cha \ref{char:quelcha}, si \`e
rivelata alla fine di tutto dicendo di essere la protettrice del luogo.

\subsection{Scritte trovate all'interno}
\textit{
  Nelle viscere della montagna\\
  pulsa il cuore della terra:\\
  solo il fuoco pu\`o purgare\\
  i mali dell'uomo\\
  che in terra regna.\\
  \\
  Le fiamme purificano ci\`o che l'uomo rende impuro.\\
  \\
  Carezzami leggera sulle ferite.\\
  Lenitivo che non cura.\\
  Sei un gentile abbraccio sul mondo, oh dura sorella crudele.\\
  \\
  Vorticoso scendi\\
  e lasciati travolgere nel fondo.\\
  Non ascoltare più\\
  fingi di esser cieco e di esser sordo.\\
  Resta dentro il buio\\
  Dormi e scendi in questo girotondo.\\
  \\
  Soffri perché la sincerità fa male. La terra trema quando cerca di guarire.\\
  Ridi e non pensare: menti a te stesso e continua a camminare.\\
  \\
  Il destino è l'amara sorte che accompagna i viventi.\\
  \\
  Sgorga, da profonde ferite, il sangue della terra: sangue che ribolle, soffoca, brucia.\\
  Senti il peso di queste viscere che schiacciano il suolo. Inutile sacco: otre pieno di calunnie\\
  \\
  Delle peggiori voglie umane\\
  La più meschina è la bramosia di divorare\\
  impunemente i frutti della terra.\\
  \\
  Convinci te stesso che questa è la FINE.\\
  Ormai è tardi per seminare la terra.\\
  Convinci te stesso che questa è la FINE.\\
  Si è sempre in tempo per seminare un'idea.\\
  Convinci te stesso che questa è la fine.\\
  \\
  In questa terra polverosa nessun gaudio rimane.\\
  Nulla, non una parola di conforto.\\
  Rallegra solo la folle illusione,\\
  per nascondere algi occhi questo grande aborto,\\
  di una vana speranza:\\
  un amaro sorriso\\
  sul viso scempiato\\
  del torturatore colpevole\\
  in questa stanza.\\
}
\section{Karne}
Isola a nord prevalentemente umana.
\subsection{Citt\`a di Karne}
\subsubsection{Beabury}
\subsubsection{Whystone}
\subsubsection{Blasingdell}
\subsection{Luoghi di Karne}
\subsubsection{Stone Tooth}
\section{Estor}
\subsection{Citt\`a di Estor}
\subsubsection{Artis}
Artis \`e una citt\`a rinomata per il commercio di sostanze magiche e
alchemiche. \`E facile, inoltre, incontrare maghi ed alchimisti, non solo
\begin{quotebox}
  Appena arrivati i pg trovano un grande disordine nel mercato, dovuto a un recente attacco di
  una banda di ladri venuta da fuori dalla citt\`a. L'attacco sembra qualcosa di pi\`u
  importante di quello che \`e successo.
\end{quotebox}
\begin{commentbox}{Storia per Alex}
  hai iniziato ad indagare sull'isola per tuoi motivi o comunque per motivi legati ai forti legami che essa ha con la natura, legami planari etc etc. quello che hai scoperto non e` tanto rilevante all'isola quanto alle persone che vi hai incontrato: non eri solo nell'isola. infatti, una volta arrivato e iniziato a studiarla, una nave dalla forma affusolata e dalle vele molto alte ha approdato ed e` rimasta per giorni attraccata al largo. portava degli stemmi ma li ha tolti subito dopo essere attraccata e quindi non li hai visti. \\
  qualche giorno dopo essere rimasta ferma la nave ha fatto scendere il suo equipaggio a terra. sono scesi principalmente soldati e qualche studioso: portavano stemmi sul petto con disegni simili stilisticamente a raffigurazioni elfiche. in particolare in uno stemma era chiaramente raffigurato qualcosa di simile a un viso di un uomo e di un drago rosso. le cose si sono complicate in fretta , visti i loro modi bellicosi, sei stato catturato e imprigionato nella loro nave. \\
  la nave e` stata ferma per un po' di giorni poi e` ripartita. da quello che hai potuto sentire dalla tua cella l'isola non era quella che cercavano. hanno inoltre parlato di molti uomini che si sono avventurati nelle grotte e nella foresta di notte e non hanno fatto ritorno. ti sei inoltre reso conto di una grande eruzione durante la tua prigionia che pero` non ha messo in crisi la nave essendo approdata al largo se non per un po' di puzzo di zolfo e di cenere. sei inoltre riuscito a capire che quello che cercavano i soldati era qualcosa di antico e legato al fuoco, per questo si erano avventurati all'interno di un vulcano. hanno paura delle reazioni cattive che potrebbe avere il loro datore di lavoro visto il fallimento. la luce del sole la hai rivista dopo uina settiana di digiuno dal cibo a Meyrador nella quale citta` sei stato venduto come schiavo. \\
  Una volta venduto a un mercante nanico, Bhartor, questo e` salpato verso sud nella citta` di Artis: Questo mercante ti ha trattato molto meglio dei precedenti e percio` sei riuscito a recuperare le forze mangiando qualcosa e dormendo un po'. sei anche riuscito a concentrarti e scappare dal tuo nuovo carceriere. \\
  Una volta nella citta` di artis c'e` stato poco tempo prima di venire inseguito e catturato nuovamente: nel sentire il tuo blaterare per spiegargli la tua lunga storia il mercante ha deciso di punirti pubblicamente secondo la legge della citta`. al momento sei legato a un palo, pronto per essere spogliato e frustato nella pubblica piazza.
\end{commentbox}
\begin{quotebox}
 Bhartor \`e disposto ad interrompere la punizione per 10000 gold.
\end{quotebox}
\begin{quotebox}
  Secondo Arwebrias e Athuith c'\`e un contatto collegato a informazioni sulle
  ombre del sole che vive sulle montagne che portano alla citt\`a di Mithlondul.
  Qui sperano di trovare maggiori infomazioni su Kaligtibur.
\end{quotebox}
\begin{commentbox}{Atoria per Christian}
  Ainwen conosce l'identit\`a di Fleiinhar tra la folla. Si trova nella citt\`a
  gi\`a da un po' di giorni e ha avuto problemi con i briganti che gli hanno fatto
  perdere un bel po' di soldi grazie ai loro traffici illeciti.
\end{commentbox}
\begin{quotebox}
  Se catturati sanno perch\'e Alan ha preso accordi con Blasingdell: sono infatti stati
  contattati da egli per un secondo attacco alla citt\`a. Alan ha parlato con il braccio
  destro di Miles Berrick. Miles \`e ammalato e pochi lo sanno: viene tradito dal
  suo pi\`u vicino. Il traditore ha accordi con il governatore di Riggs al quale
  ha promesso di sposare la figlia. Pare che anche Aebeard Verne sia connesso a tutta la
  storia.
\end{quotebox}

\subsubsection{Estor}
Estor \`e una della quattro maggiori isole nel mondo di Halaia. \`E abitata
principalmente da elfi anche se nelle capitali la popolazione \`e omogenea.
L'isola \`e suddivisa da una catena montuosa in una parte nord e sud: Estor
\footnote{Estor elfico per grande regno}
e Umberul\footnote{Elfico per regno notturno}. La capitale si trova a nord
ed \`e chiamata Mithlandris\footnote{Principe che corre: nota che principe in elfico
non ha genere maschile ma \`e abbinato sia ai principi che alle principesse}; a sud
vi \`e Mithlandor\footnote{Principe della notte}, citt\`a gemella
della capitale e principale capoluogo della regione.
Altre due citt\`a sono molto importanti: Menyamar e Meyrador
\footnote{La radice della parola fa rifermento al fratello minore del
  principe, per cui non esiste un equivalente nella lingua comune.
  Rispettivamente possono essere tradotte come principino delle montagne
  e principino della notte}.\\
Niirith Omlir, sorella di Fahlsias Omlir, governa il regno Mithlandris, mentre
il fratello minore governa il regno inferiore.
Niirith \`e sposata con Throdiore Naemaris, con il quale ha due figli. Il pi\`u
grande, Alagor, governa la citt\`a di Meyrador insieme alla sua consorte Elmilin.
La minore si chiama Minireth ed \`e una guaritrice famosa nel regno.\\
Fahlsias \`e sposato con Alotel Adanodel: Nelalwe \`e la figlia maggiore della
giovane coppia elfica. Poco si sa sul conto di Nelalwe, il suo animo avventuroso la
ha spinta a viaggiare da sempre: ha infatti abbandonato la casa del padre poco
dopo aver raggiunto la sua maggiore et\`a.
Indithrel, secondogenita gemella di Nelalwe, regge la citt\`a di Menyamar insieme
al suo consorte Lebrandil, un elfo del basso ceto che per\`o ha dimostrato grandi
doti militari.
Findore \`e il fratello pi\`u piccolo. \`E ossessionato dalla scomparsa della sorella
Nelalwe e vuole seguirla non appena raggiunta la maggiore et\`a.\\
Il governo elfico \`e spesso affiancato da famiglie importanti che danno consiglio
ai regnanti. Delegal Ceruleadel e Elen aiutano i sovrani di Mithlandris nella loro
reggenza. I tre figli di questa coppia sono ormai famosi nelle isole per essere
rispettivamente una brava commerciante, una alchimista potente e un astronomo:
sono Vadania, Liia e Amiel. Amiel \`e famoso anche per la sua promessa sposa, un'umana.\\
Il trono di Mithlandor ha come consiglieri Felosial Guernodel e Deroua Galothel.
Questi non hanno figli.
\subsubsection{Mithlandor}\label{cyt:mithlandor}
Mithlandor \`e la seconda capitale per importanza del regno elfico. Non ha
un'area urbana molto estesa ma ha una densit\`a di popolazione superiore anche alla
capitale poich\`e \`e sviluppata principalmente in altezza che in piano.
\`E una citt\`a famosa per le pratiche monastiche e psioniche, si potrebbe definire
una culla della cultura di queste due discipline.
\begin{commentbox}{Attentato}
  Per mano di Kaligtibur si \`e compiuto un attentato alla vita dei consiglieri della
  famiglia reale regnante a Mithlandor. La colpa non \`e stata ancora data, ci sono
  indagini in corso in citt\`a e i controlli sono molto elevati. Sebbene non sia di
  mentalit\`a razzista, questo avvenimento ha contribuito non poco ad alzare
  i sospetti contro i non elfi.
\end{commentbox}
\subsection{Luoghi di Estor}
\subsubsection{Cerchio Dei Gabbiani}
Zona in cima alla collina poco lontana da Artis: zona molto anctica ma ritenuta
malfamata per via di un gruppetto di briganti chiamati dal popolo ``i pirati
di terra''.
\section{Personaggi}
\subsection{Ulfe}\label{char:ulfe}
Ogre capitoano del manipolo di orchi dentro lo stone tooth.
\subsection{Gerey Horne}
Uno dei capi della guardia di Blasingdell. Amico di Undecimus.
\subsubsection{Cenbert, Hele}\label{char:cenbert}
Guardie di Blasingdell amiche di Undecimus.
\subsection{Herumbr, Alin, Linda}\label{char:herumbr}
Tre nomi misteriosi di possibili halfling trovati all'interno
dello stone tooth con un contratto da parte di Aebeard V.
Trovati due corpi su tre.
\subsection{Sige}\label{char:sige}
Locandiere di Whyam. Da il contratto delle lame di Durgeddin.
\subsection{Wol}\label{char:wol}
Locandiere di Blasingdell. In stretto contatto con Sige e Arwebrias
\subsection{Sir Miles Berrick}\label{char:milesberrick}
Reggente di Blasingdell, pare sia un sovrano giusto e attento alla gente
seppur molto preso da questioni personali ed economiche.
\subsection{Snurrevin}\label{char:snurrevin}
Duergar superstite dal raid dello stone tooth. Catturato dalle guardie di
Blasingdell dipo la sua fuga dalla montagna \`e stato imprigionato in una
nave piena di pirati e mercenari per essere interrogato. Pare che le
sue informazioni riguardo alla posizione strategica della montagna
potessero fare gola a molte bocche.
\subsubsection{Brawngnaw}\label{char:brawngnaw}
Fedele topo di Snurrevin, assassinato malamente davanti agli occhi del padrone.
\subsection{Bryaney Pethey}\label{char:bryaney}
Comandante della guardia cittadina di Blasingdell. Uomo compromesso. Si dice che
sia un uomo giusto ma sia troppo coinvolto dal suo lavoro e la sua moralit\`a
sia per questo motivo compromessa. I pareri su di lui sono discordanti. Geoffrey
Lo accusa, Gerey lo difende.
\subsection{Liamond}\label{char:liamond}
Ricercato nel quartiere mercantile di Blasingdell come un capo mafia di una
lunga serie di furtarelli di citt\`a.
\subsection{Shiishtel}\label{char:shiishtel}
Spietato combattente di arene. Yuan ti che combatte per fama e denaro, rispetta
solo le persone che secondo lui possono meritarsi la sua attenzione. Ha risparmiato una
sola volta no sfidante nella sua vita: Ralphia.
\subsection{Ralphia}\label{char:ralphia}
Conosce Arwebrias, Risparmiato da Shiistel.
\subsection{Aebeard Verne}\label{char:aebeard}
Misterioso Commerciante della zona del porto. Era stato indicato da Gerey come un
aiuto per risolvere il mistero della nave vuota. Fuori citt\`a quando \`e stato cercato.
\subsection{Capitano Alan: 12 anime}\label{char:alan}
Famoso pirata e predone dei mari del sud. Responsabile anche del rapimento di Nanande e
del massacro dei suoi compagni. Mercenario ambizioso e senza scrupoli assoldato
dalla guardia cittadina per sorvegliare Snurrevin. Collegato in qualche modo alle
Ombre Del Sole.
\subsubsection{Gorbal Tuhurk}\label{char:gorbal}
Nostromo e fedele braccio destro di Alan. 
\subsubsection{Barion Gilli Strongbeard}\label{char:barion}
Mercenario di provenienza ignota al servizio di Alan.
\subsubsection{Ezzel'n Shii}\label{char:ezzel}
Vedetta di Alan.
\subsection{Geoffrey/Athuith}\label{char:geoffrey}
Mercante di blasingdel e trafficante al porto, conosciuto con un doppio nome.
Sembre che abbia interessi simili a quelli di Arwebrias anche se si occupano di
cose diverse.
\subsection{Arwebrias Galothel}\label{char:arwebrias}
Elfa ricercatissima in citt\`a per la sua fama dovuta probabilmente alla sua identit\`a
molto ben celata e alla sua difficolt\`a nel lasciare tracce o di farsi catturare.
Pare che sappia molte pi\`u cose di quelle che dice. Sa molte cose di politica e difende
degli ideali di libert\`a. Non le piace Athuith ma lo rispetta come fuorilegge. \`E al
momento collegata con tutti gli incarichi svolti finora, o come mandante o per complicit\`a
e coinvolgimento.
\subsection{Quel' Cha}
\label{char:quelcha}
\subsection{Bhartor}\label{char:bhartor}
Mercante di schiavi nanico residente ad Artis
\subsection{Sieg, Paltronur e Fleiinhar}\label{char:sieg}
Tre predoni in contatto con Alan. Hanno ricevuto da lui un biglietto con scritto: \\
\textit{
  Tenetevi pronti: vi chiamer\`o in segioto. \\ \\Alan}
Non interessano a molte persone perch\`e sono semplici pirati ma hanno una taglia
sulle loro teste di 1000gp vivi e 500gp morti.
\subsection{Punie}
Mezz'elfo originario di Meryador. Si \`e ritirato sulle motagne per via della sua indole
schiva in seguito ad un disaccordo interno all cerchia elfica dopo l'ingresso tra
i ranghi di Kaligtibur.
La sua casa \`e un rifugio per molti viandanti: tiene anche a bada molti dei mostri e
predoni in zona.
\`E molto diffidente: si fida delle persone grazie al suo istinto, a pelle e difficilmente
cambia opinione
\begin{quotebox}
  Per vedere chi gli sta simpatico si fa un DC CHAR 15. ogni volta che una persona che non gli sta
  simpatica tenta di convincerlo deve fare un DC CHAR 20. Se fallisce il tiro diventa 17.
\end{quotebox}
\begin{commentbox}{Appena incontrato Punie}
Punie ha catturato uno gnoll chiamato Hetkir, figlio di Kaharthak, per fare uno scambio.
Una tregua in cambio della vita del figlio: la zona deve essere abbandonata dai saccheggi di
Kaharthak. Sicuramente la proposta \`e presa in considerazione poich\'e la vita
del figlio \`e molto importante. Kaharthak vuole per\`o essere sicuro sia che suo figlio stia
bene sia che Punie stia bene. In caso si accorgesse che uno dei due \`e morto o in fin di vita
non tarderebbe ad attaccare la casa di Punie. Punie \`e gravemente ferito dal combattimento
con Hetkir al momento sta sopravvivendo con le scorte rimaste. La montagna \`e piena di scorribande.
\end{commentbox}
\subsection{Kaharthak e Hetkir}
Gnoll che comanda le brigate sulle montagne. Famoso predone conosciuto per essere
un leader carismatico e influente anche su altre razze quali gli orchi.
Hetkir \`e suo figlio e succeessore. Kaharthak tiene a lui pi\`u di ogni altra cosa
essendo l'ultimo membro della famiglia rimastogli
\subsubsection{Weiss e Fleart}
Lupi delle nevi fedelissimi a Kaharthak


\end{document}