\section{Estor}
Estor \`e una della quattro maggiori isole nel mondo di Halaia. \`E abitata
principalmente da elfi anche se nelle capitali la popolazione \`e omogenea.
L'isola \`e suddivisa da una catena montuosa in una parte nord e sud: Estor
\footnote{Estor elfico per grande regno}
e Umberul\footnote{Elfico per regno notturno}. La capitale si trova a nord
ed \`e chiamata Mithlandris\footnote{Principe che corre: nota che principe in elfico
  non ha genere maschile ma \`e abbinato sia ai principi che alle principesse}; a sud
vi \`e Mithlandor\footnote{Principe della notte}, citt\`a gemella
della capitale e principale capoluogo della regione.
Altre due citt\`a sono molto importanti: Menyamar e Meyrador
\footnote{La radice della parola fa rifermento al fratello minore del
  principe, per cui non esiste un equivalente nella lingua comune.
  Rispettivamente possono essere tradotte come principino delle montagne
  e principino della notte}.\\
Niirith Omlir, sorella di Fahlsias Omlir, governa il regno Mithlandris, mentre
il fratello minore governa il regno inferiore.
Niirith \`e sposata con Throdiore Naemaris, con il quale ha due figli. Il pi\`u
grande, Alagor, governa la citt\`a di Meyrador insieme alla sua consorte Elmilin.
La minore si chiama Minireth ed \`e una guaritrice famosa nel regno.\\
Fahlsias \`e sposato con Alotel Adanodel: Nelalwe \`e la figlia maggiore della
giovane coppia elfica. Poco si sa sul conto di Nelalwe, il suo animo avventuroso la
ha spinta a viaggiare da sempre: ha infatti abbandonato la casa del padre poco
dopo aver raggiunto la sua maggiore et\`a.
Indithrel, secondogenita gemella di Nelalwe, regge la citt\`a di Menyamar insieme
al suo consorte Lebrandil, un elfo del basso ceto che per\`o ha dimostrato grandi
doti militari.
Findore \`e il fratello pi\`u piccolo. \`E ossessionato dalla scomparsa della sorella
Nelalwe e vuole seguirla non appena raggiunta la maggiore et\`a.\\
Il governo elfico \`e spesso affiancato da famiglie importanti che danno consiglio
ai regnanti. Delegal Ceruleadel e Elen aiutano i sovrani di Mithlandris nella loro
reggenza. I tre figli di questa coppia sono ormai famosi nelle isole per essere
rispettivamente una brava commerciante, una alchimista potente e un astronomo:
sono Vadania, Liia e Amiel. Amiel \`e famoso anche per la sua promessa sposa, un'umana.\\
Il trono di Mithlandor ha come consiglieri Felosial Guernodel e Deroua Galothel.
Questi non hanno figli.
\input{subsections/artis}

\input{subsections/perChristian}

\input{subsections/perAlex}

\input{subsections/mithlandor}

\input{subsections/perLorenzo}

\input{subsections/kraul}

\input{subsections/luoghimithlandor}