\section{Personaggi}
\subsection{Ulfe}\label{char:ulfe}
Ogre capitoano del manipolo di orchi dentro lo stone tooth.
\subsection{Gerey Horne}
Uno dei capi della guardia di Blasingdell. Amico di Undecimus.
\subsubsection{Cenbert, Hele}\label{char:cenbert}
Guardie di Blasingdell amiche di Undecimus.
\subsection{Herumbr, Alin, Linda}\label{char:herumbr}
Tre nomi misteriosi di possibili halfling trovati all'interno
dello stone tooth con un contratto da parte di Aebeard V.
Trovati due corpi su tre.
\subsection{Sige}\label{char:sige}
Locandiere di Whyam. Da il contratto delle lame di Durgeddin.
\subsection{Wol}\label{char:wol}
Locandiere di Blasingdell. In stretto contatto con Sige e Arwebrias
\subsection{Sir Miles Berrick}\label{char:milesberrick}
Reggente di Blasingdell, pare sia un sovrano giusto e attento alla gente
seppur molto preso da questioni personali ed economiche.
\subsection{Snurrevin}\label{char:snurrevin}
Duergar superstite dal raid dello stone tooth. Catturato dalle guardie di
Blasingdell dipo la sua fuga dalla montagna \`e stato imprigionato in una
nave piena di pirati e mercenari per essere interrogato. Pare che le
sue informazioni riguardo alla posizione strategica della montagna
potessero fare gola a molte bocche.
\subsubsection{Brawngnaw}\label{char:brawngnaw}
Fedele topo di Snurrevin, assassinato malamente davanti agli occhi del padrone.
\subsection{Bryaney Pethey}\label{char:bryaney}
Comandante della guardia cittadina di Blasingdell. Uomo compromesso. Si dice che
sia un uomo giusto ma sia troppo coinvolto dal suo lavoro e la sua moralit\`a
sia per questo motivo compromessa. I pareri su di lui sono discordanti. Geoffrey
Lo accusa, Gerey lo difende.
\subsection{Liamond}\label{char:liamond}
Ricercato nel quartiere mercantile di Blasingdell come un capo mafia di una
lunga serie di furtarelli di citt\`a.
\subsection{Shiishtel}\label{char:shiishtel}
Spietato combattente di arene. Yuan ti che combatte per fama e denaro, rispetta
solo le persone che secondo lui possono meritarsi la sua attenzione. Ha risparmiato una
sola volta no sfidante nella sua vita: Ralphia.
\subsection{Ralphia}\label{char:ralphia}
Conosce Arwebrias, Risparmiato da Shiistel.
\subsection{Aebeard Verne}\label{char:aebeard}
Misterioso Commerciante della zona del porto. Era stato indicato da Gerey come un
aiuto per risolvere il mistero della nave vuota. Fuori citt\`a quando \`e stato cercato.
\subsection{Capitano Alan: 12 anime}\label{char:alan}
Famoso pirata e predone dei mari del sud. Responsabile anche del rapimento di Nanande e
del massacro dei suoi compagni. Mercenario ambizioso e senza scrupoli assoldato
dalla guardia cittadina per sorvegliare Snurrevin. Collegato in qualche modo alle
Ombre Del Sole.
\subsubsection{Gorbal Tuhurk}\label{char:gorbal}
Nostromo e fedele braccio destro di Alan.
\subsubsection{Barion Gilli Strongbeard}\label{char:barion}
Mercenario di provenienza ignota al servizio di Alan.
\subsubsection{Ezzel'n Shii}\label{char:ezzel}
Vedetta di Alan.
\subsection{Geoffrey/Athuith}\label{char:geoffrey}
Mercante di blasingdel e trafficante al porto, conosciuto con un doppio nome.
Sembre che abbia interessi simili a quelli di Arwebrias anche se si occupano di
cose diverse.
\subsection{Arwebrias (\'Indiras) Galothel}\label{char:arwebrias}
Elfa ricercatissima in citt\`a per la sua fama dovuta probabilmente alla sua identit\`a
molto ben celata e alla sua difficolt\`a nel lasciare tracce o di farsi catturare.
Pare che sappia molte pi\`u cose di quelle che dice. Sa molte cose di politica e difende
degli ideali di libert\`a. Non le piace Athuith ma lo rispetta come fuorilegge. \`E al
momento collegata con tutti gli incarichi svolti finora, o come mandante o per complicit\`a
e coinvolgimento.\\
Pochi la conoscono con il suo vero nome. \`E scappata da piccola siccome la sua famiglia era
stata un tempo disonorata e lei era stata allontanata per via di una situazione difficile.
\`E sempre stata di una personalit\`a indipendente. \\
I genitori di arwebrias sono successivamente riusciti a ricostruire una vita, riprendendo
posto nella societ\`a e facendo carriera nella borghesia elfiche fino alle caste pi\`u alte.
Non ha mai rinnegato i genitori n\`e \`e stata mai rinnegata o odiata da essi.
\subsection{Quel' Cha}
\label{char:quelcha}
\subsection{Bhartor}\label{char:bhartor}
Mercante di schiavi nanico residente ad Artis
\subsection{Sieg, Paltronur e Fleiinhar}\label{char:sieg}
Tre predoni in contatto con \hyperref[char:alan]{Alan}. Hanno ricevuto da lui un biglietto con scritto: \\
\textit{
  Tenetevi pronti: vi chiamer\`o in seguito. \\ \\Alan}
Non interessano a molte persone perch\`e sono semplici pirati ma hanno una taglia
sulle loro teste di 1000gp vivi e 500gp morti.
\subsection{Ukhlal}\label{char:ukhlal}
Pirata nanico.
\subsection{Lathibor Dimior}\label{char:lathibor}
Capo delle guardie di artis.
\subsection{Punie}\label{char:punie}
Mezz'elfo originario di Meryador. Si \`e ritirato sulle motagne per via della sua indole
schiva in seguito ad un disaccordo interno all cerchia elfica dopo l'ingresso tra
i ranghi di Kaligtibur.
La sua casa \`e un rifugio per molti viandanti: tiene anche a bada molti dei mostri e
predoni in zona.
\`E molto diffidente: si fida delle persone grazie al suo istinto, a pelle e difficilmente
cambia opinione
\begin{quotebox}
  Per vedere chi gli sta simpatico si fa un DC CHAR 15. Ogni volta che una persona che non gli sta
  simpatica tenta di convincerlo deve fare un DC CHAR 20. Se fallisce il tiro diventa 17.
\end{quotebox}
\begin{commentbox}{Appena incontrato Punie}
  Punie ha catturato uno gnoll chiamato Hetkir, figlio di Kaharthak, per fare uno scambio.
  Una tregua in cambio della vita del figlio: la zona deve essere abbandonata dai saccheggi di
  Kaharthak. Sicuramente la proposta \`e presa in considerazione poich\'e la vita
  del figlio \`e molto importante. Kaharthak vuole per\`o essere sicuro sia che suo figlio stia
  bene sia che Punie stia bene. In caso si accorgesse che uno dei due \`e morto o in fin di vita
  non tarderebbe ad attaccare la casa di Punie. Punie \`e gravemente ferito dal combattimento
  con Hetkir al momento sta sopravvivendo con le scorte rimaste. La montagna \`e piena di scorribande.
\end{commentbox}
\subsection{Kaharthak e Hetkir}\label{char:kaharthak}
Gnoll che comanda le brigate sulle montagne. Famoso predone conosciuto per essere
un leader carismatico e influente anche su altre razze quali gli orchi.
Hetkir \`e suo figlio e succeessore. Kaharthak tiene a lui pi\`u di ogni altra cosa
essendo l'ultimo membro della famiglia rimastogli
\subsubsection{Weiss e Fleart}\label{char:weiss}
Lupi delle nevi fedelissimi a Kaharthak
\subsubsection{Kraul e Faxut}\label{char:kraul}
Gigante e drago nella leggenda
\subsubsection{Prin}\label{char:prin}
Prin \`e uno gnomo che lavora nella foresta sotto Mithlandor. \`E molto socievole: si
reca spesso nella foresta per raccogliere miele selvatico e noci molto particolari
della zona richiestissime dai mercanti.\\
\`E molto positivo verso gli sconosciuti: conscio di questo suo difeto \`e molto irritabile
se si sente tradito.\\
Prin sa molte cose della caverna e conosce molte persone in citt\`a. Ha un fratello: Fest.
\subsubsection{Fest e Sio}
Fest, fratello maggiore di Prin, ive in citt\`a con la moglie, Sio.\\
Fest \`e uno psionico ed \`e rinomato in citt\`a per i suoi servizi che porta.
Sio \`e da sempre una cartografa. Conosce arwebrias con il suo vero nome: \'Indiras.
Pochi la conoscono cos\'i.