\subsubsection{Miret}
\begin{commentbox}{Cacciatori di mostri}
  I cacciatori di mostri sono molto diffusi a Miret: essendo un territorio di confine,
  non \`e anomalo subire incursioni, volontarie e non, da parti di creature strane
  provenienti dal regno di Kraul.\\
  Per questo motivo sono molto richiesti i cacciatori di mosti: molti di essi sono valorosi
  guerrieri ma vi sono anche parecchi ciarlatani negli stessi ranghi.
\end{commentbox}
Miret \`e una piccola cittadina a est di Seeri che funge da avamposto e guarnigione di
approvvigionamento per la citt\`a maggiore. Miret \`e l'ultima citt\`a Alisera prima del
territorio di Kraul, di cui tutti sono perfettamente a conoscenza.
Gli aliseri si sono sempre resi il meno interessanti possibili per il drego in modo da
creare uno stallo con lui. Kraul non ha infatti interessi verso il regno degli Aliseri,
sebbene tutti sanno che un giorno la sua brama di potere prevalicher\`a la sua
pigrizia. Nel corso degli anni ci sono state solo poche scaramucce tra i due regni.\\
Gli abitanti di miret hanno molta paura di quello che potrebbe fare il drago.
Sanno che basterebbe pochissimo per farlo andare su tutte le furie: a quel punto,
una volta iniziata la guerra, in pochi giorni si deciderebbe il destino fra loro
e le armate di Kraul.
\begin{commentbox}{Attentato}
  Per mano di Kaligtibur si \`e compiuto un attentato alla vita dei consiglieri della
  famiglia reale regnante a Mithlandor. La colpa non \`e stata ancora data, ci sono
  indagini in corso in citt\`a e i controlli sono molto elevati. Sebbene non sia di
  mentalit\`a razzista, questo avvenimento ha contribuito non poco ad alzare
  i sospetti contro i non elfi.
\end{commentbox}
\begin{commentbox}{Miniera}
  La miniera pare che nasconda dentro di se il cuore di Kraul: un antico artefatto che
  pare permetta di controllare i draghi. Il cuore di Kraul \`e in realt\`a un nome
  locale che si riferisce ad un artefatto molto pi\`u generale chiamato Anima del
  Fuoco che ha origine da grandi fonti di fiamme e calore. Pare che dia il potere di
  controllo del fuoco e chiss\`a quali altri poteri. C'\`e chi dice che dia
  il potere di controllare un drago rosso.
\end{commentbox}