\begin{commentbox}{Storia per Alex}
  hai iniziato ad indagare sull'isola per tuoi motivi o comunque per motivi legati ai forti legami che essa ha con la natura, legami planari etc etc. quello che hai scoperto non e` tanto rilevante all'isola quanto alle persone che vi hai incontrato: non eri solo nell'isola. infatti, una volta arrivato e iniziato a studiarla, una nave dalla forma affusolata e dalle vele molto alte ha approdato ed e` rimasta per giorni attraccata al largo. portava degli stemmi ma li ha tolti subito dopo essere attraccata e quindi non li hai visti. \\
  qualche giorno dopo essere rimasta ferma la nave ha fatto scendere il suo equipaggio a terra. sono scesi principalmente soldati e qualche studioso: portavano stemmi sul petto con disegni simili stilisticamente a raffigurazioni elfiche. in particolare in uno stemma era chiaramente raffigurato qualcosa di simile a un viso di un uomo e di un drago rosso. le cose si sono complicate in fretta , visti i loro modi bellicosi, sei stato catturato e imprigionato nella loro nave. \\
  la nave e` stata ferma per un po' di giorni poi e` ripartita. da quello che hai potuto sentire dalla tua cella l'isola non era quella che cercavano. hanno inoltre parlato di molti uomini che si sono avventurati nelle grotte e nella foresta di notte e non hanno fatto ritorno. ti sei inoltre reso conto di una grande eruzione durante la tua prigionia che pero` non ha messo in crisi la nave essendo approdata al largo se non per un po' di puzzo di zolfo e di cenere. sei inoltre riuscito a capire che quello che cercavano i soldati era qualcosa di antico e legato al fuoco, per questo si erano avventurati all'interno di un vulcano. hanno paura delle reazioni cattive che potrebbe avere il loro datore di lavoro visto il fallimento. la luce del sole la hai rivista dopo uina settiana di digiuno dal cibo a Meyrador nella quale citta` sei stato venduto come schiavo. \\
  Una volta venduto a un mercante nanico, Bhartor, questo e` salpato verso sud nella citta` di Artis: Questo mercante ti ha trattato molto meglio dei precedenti e percio` sei riuscito a recuperare le forze mangiando qualcosa e dormendo un po'. sei anche riuscito a concentrarti e scappare dal tuo nuovo carceriere. \\
  Una volta nella citta` di artis c'e` stato poco tempo prima di venire inseguito e catturato nuovamente: nel sentire il tuo blaterare per spiegargli la tua lunga storia il mercante ha deciso di punirti pubblicamente secondo la legge della citta`. al momento sei legato a un palo, pronto per essere spogliato e frustato nella pubblica piazza.
\end{commentbox}