\begin{commentbox}{Storia per Lorenzo}
  Dopo molte ricerche sul suo passato, ...,\`e conobbe la leggenda di un
  misterioso artefatto collegato al potere dei draghi rossi e all'influenza di essi e
  su di essi. Una volta saputo dell'esistenza dell'Anima del Fuoco, ..., continu\`o
  le sue ricerche nei vari continenti per maggiori informazioni. Venne a conoscienza della
  leggenda della tempesta rossa, ..., si diresse verso la citt\`a di Mithlandor, dove
  scopr\`i la possibilit\`a di conoscere qualcosa di pi\`u indagando sulla miniera
  nelle montagne a est del lago.
  L\'i  si intrufol\`o e scopr\`i la vera esistenza del cuore.
  Una volta di fronte al prezioso cimelio, le guardie della miniera
  sopraggiunsero. Non vedendo alcuna via di fuga, ..., decise di utilizzare l'unica arma in
  suo possesso: l'anima del fuoco. Non appena fece contatto con il prezioso, un lampo rosso
  gli annebbi\`o la vista ed egli si ritrov\`o sulla cima di una montagna, altissima e
  completamente innevata. Una volta ridisceso non riconobbe il luogo dove si trovava.
  Mithlandor, il lago, la miniera: spariti. Al suo posto c'era solo un'arida e spigolosa
  montagna. Dalle carte che si era portato con se, riconobbe le altre cime, ma non quella
  dove si trovava al momento. Si ritrov\`o nel territorio conosciuto
  una volta ai piedi del monte, dove riconobbe il fiume di Mithlandor.
  Nesuna diramazione per\`o: nessun lago. Il fiume era quasi completamente arido,
  il terreno era secco e putrescente: la terra, assetata aveva bevuto il fiume,
  prosciugandolo, tramutandosi in una gonfia spugna maleodorante.
  Quello che prima era il sentiero di piccoli sassolini fluviali bianchi, ora gli parvero
  piccoli pezzi di ossa. Non ne era sicuro di ci\`o che vedeva e di ci\`o che pensava
  siccome nell'aria aleggiava costantemente una nebbia giallastra che non solo
  occultava la vista ma la distorceva tra una folata e l'altra.
  Il respiro lo fece stancare e, presto, si ritrov\`o a vagare nella foresta, senza meta,
  in cerca di aiuto.
\end{commentbox}